【FB洩密】登全版啟事道歉 唔收貨？教你留底delete facebook

【FB洩密】登全版啟事道歉 唔收貨？教你留底delete facebook

Technology

facebook洩密事件全球嬲爆，繼WhatApp創辦人Brian Acton叫大家delete facebook，Tesla亦將整個公司網頁刪掉。

facebook在美國時間3月25日於華盛頓日報、紐約時報、華爾街日報等多份報章，登出全版道歉啟事，刊有一篇附上朱克伯格簽名的文章，題為「We have a responsibility to protect your information. If we can't, we don't deserve it.」（我們有責任保護你們的資料。如果做不到，我們不配。）內容先說起劍橋分析的洩密事件，並承諾日後會研究每一個app，有問題的app會被刪走，而哪個app會拿甚麼資料都會報告給用家。

facebook登出全版道歉啟事。

不過大家似乎不想輕易放過facebook，除了劍橋分析，多間外國傳媒報導指，facebook Messenger會在Android裝置自動保留SMS訊息和通話記錄。facebook這次不敢潛水即發聲明，指相關功能是用來幫用家推薦朋友，事前有問過用家同意，用家亦可到手機上的Messenger App，取消同步聯絡人。

附有facebook創辦人朱克伯格簽名。

劍橋分析被指借用問答app拿取用家資料並用於美國總統選改之上，事件有逾5,000萬facebook用戶受影響。

想刪走facebook 要先去help center。

如果想學Tesla創辦人Elon Musk有型刪走facebook（其實刪走的是Tesla和Space X的fb，Elon Musk個人fb目前仍有運作），你或者會發覺設定中沒有這個按鍵。正確方法是要先按入help center，再選Managing Your Account，按入How do I permanently delete my account後才可真正刪走facebook賬號。

最後如果想在刪除賬戶前拿回曾經在facebook上的相片就相對簡單，按入setting下方有一個download掣，可以讓你一次過下載facebook上的所有相片和影片甚至對話記錄。

記者：司徒港燊